<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ROOT>
    <row>
        <field name='id'>1</field>
        <field name='symbol'>100</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>ENSINO SUPERIOR</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>2</field>
        <field name='symbol'>110</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Normatização. Regulamentação,Incluem-se documentos referentes à concepção, organização e funcionamento do ensino superior.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>3</field>
        <field name='symbol'>120</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cursos de graduação (inclusive na modalidade a distância)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>4</field>
        <field name='symbol'>121</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concepção, organização e funcionamento dos cursos de graduação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>5</field>
        <field name='symbol'>121.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto pedagógico dos cursos,Incluem-se documentos referentes à concepção do ensino e aprendizagem dos cursos contendo a definição das características gerais do projeto, os fundamentos teórico-metodológicos, os objetivos, o tipo de organização e as formas de implementação e avaliação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>6</field>
        <field name='symbol'>121.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Criação de cursos. Conversão de cursos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>7</field>
        <field name='symbol'>121.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Autorização. Reconhecimento. Renovação de reconhecimento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>8</field>
        <field name='symbol'>121.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desativação de cursos. Extinção de cursos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>9</field>
        <field name='symbol'>122</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento e organização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>10</field>
        <field name='symbol'>122.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estrutura do currículo (grade ou matriz curricular)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>11</field>
        <field name='symbol'>122.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reformulação curricular,Incluem-se documentos referentes às alterações, mudanças, ajustes e adaptações efetuadas nos currículos.,Para as instituições em que a reformulação curricular estiver incluída no projeto pedagógico dos cursos, classificar no código 121.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>12</field>
        <field name='symbol'>122.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplinas: programas didáticos,Incluem-se conteúdos programáticos, ementas das disciplinas e carga horária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>13</field>
        <field name='symbol'>122.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Oferta de disciplinas,Incluem-se quadros ou mapas de ofertas de disciplinas (obrigatórias, isoladas, optativas e eletivas, inclusive estágios curriculares, obrigatórios e supervisionados) e documentos referentes à alocação ou distribuição de encargos didáticos, atribuição de disciplinas a docentes, cancelamento de disciplinas e horários de aula.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>14</field>
        <field name='symbol'>122.32</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Atividades complementares,Incluem-se documentos referentes ao planejamento das atividades internas e a definição das atividades externas, que complementam os cursos de graduação e que sejam autorizadas pela instituição de ensino.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>15</field>
        <field name='symbol'>123</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento da atividade acadêmica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>16</field>
        <field name='symbol'>123.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Calendário acadêmico,Incluem-se documentos referentes à determinação ou fixação do calendário acadêmico, bem como dos períodos letivos complementares, intermediários e dos cursos de férias e de verão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>17</field>
        <field name='symbol'>123.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Agenda acadêmica. Guia do calouro. Guia do estudante. Manual do estudante</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>18</field>
        <field name='symbol'>124</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Colação de grau. Formatura,Incluem-se documentos referentes à organização da formatura e da solenidade de imposição ou colação de grau, lista de formandos e exemplar do convite, bem como o requerimento para colação de grau.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>19</field>
        <field name='symbol'>124.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Termo ou ata de colação de grau</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>20</field>
        <field name='symbol'>125</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida acadêmica dos alunos dos cursos de graduação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>21</field>
        <field name='symbol'>125.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ingresso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>22</field>
        <field name='symbol'>125.11</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção (vestibular),Nas subdivisões desse descritor classificam-se documentos referentes a cada etapa do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>23</field>
        <field name='symbol'>125.111</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento. Orientações,Incluem-se estudos, propostas, programas, editais, exemplares únicos das provas (cadernos de provas), gabaritos (cartões-resposta e cartões do avaliador), critérios de correção das provas e guia do vestibulando.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>24</field>
        <field name='symbol'>125.112</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrições,Incluem-se fichas de inscrição, questionário socioeconômico, solicitação de isenção de pagamento de taxa de inscrição, declaração para o sistema de cotas, resultado do Exame Nacional do Ensino Médio (ENEM), confirmação ou correção de dados cadastrais, boletim informativo e estatística da relação candidato/vaga.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>25</field>
        <field name='symbol'>125.113</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Controle de aplicação de provas,Incluem-se laudo dactiloscópico, identificação digital, frequência do candidato, cronograma de atividades, relação de candidatos ausentes, inscrições extraviadas, controle de parentes de aplicadores de provas, termo de abertura de envelope, termo de compromisso, ata de sala, ata de coordenação, dados cadastrais dos candidatos para o Departamento de Polícia Federal (DPF) e relatório de fraudadores.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>26</field>
        <field name='symbol'>125.114</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Correção de provas,Incluem-se cadernos de prova utilizados pelos candidatos, folhas de resposta e avaliação de habilidades específicas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>27</field>
        <field name='symbol'>125.115</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recursos,Incluem-se documentos referentes à argumentação do candidato contra os instrumentos de avaliação, aos relatórios de estatística e às respostas aos recursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>28</field>
        <field name='symbol'>125.116</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Resultados,Incluem-se documentos referentes aos resultados finais do processo de seleção como listagens de apuração, listas de classificados e reclassificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>29</field>
        <field name='symbol'>125.12</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reingresso. Admissão de graduado. Portador de diploma. Obtenção de novo título,Incluem-se editais, inscrições, documentos referentes ao processo de seleção (provas e análise de currículos) e resultados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>30</field>
        <field name='symbol'>125.13</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>31</field>
        <field name='symbol'>125.131</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência voluntária ou facultativa,Incluem-se documentos referentes ao processo de seleção para ingresso extravestibular como definição de vagas, publicação de editais, controle e aplicação de provas, correção, recursos e resultados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>32</field>
        <field name='symbol'>125.132</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência ex officio,Incluem-se documentos referentes à transferência compulsória ou obrigatória em razão de legislação específica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>33</field>
        <field name='symbol'>125.14</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reopção de curso. Mudança de curso. Transferência interna,Incluem-se documentos referentes aos processos de reopção de curso, mudança de curso e transferência interna como definição de vagas, publicação de editais, controle e aplicação de provas, correção, recursos e resultados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>34</field>
        <field name='symbol'>125.19</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outras formas de ingresso,Ordenar por: aluno convênio rede pública, aluno especial, aluno visitante, continuidade de estudos, mandado judicial, matrícula de cortesia, readmissão, refugiados políticos, reintegração, revinculação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>35</field>
        <field name='symbol'>125.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registros acadêmicos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>36</field>
        <field name='symbol'>125.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Matrícula. Registro,Incluem-se documentos referentes ao processo de cadastramento inicial do aluno para estabelecer sua vinculação à instituição e ao seu respectivo curso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>37</field>
        <field name='symbol'>125.22</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição em disciplinas. Matrícula semestral em disciplina,Incluem-se documentos referentes ao ordenamento, encomenda e correção de matrícula, troca ou mudança de turma e turno, matrícula sem disciplina, solicitações especiais de matrícula e rematrícula, reabertura, recondução e cancelamento de matrícula em disciplinas, transferência de pólo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>38</field>
        <field name='symbol'>125.23</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Isenção de disciplinas. Dispensa de disciplinas. Aproveitamento de estudos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>39</field>
        <field name='symbol'>125.24</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Trancamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>40</field>
        <field name='symbol'>125.241</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplina. Matrícula parcial,Incluem-se documentos referentes à solicitação de trancamento de matrícula em uma ou mais disciplinas, bem como a sua renovação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>41</field>
        <field name='symbol'>125.242</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Total de curso. Matrícula total,Incluem-se documentos referentes à solicitação de trancamento total de matrícula do curso, bem como a sua renovação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>42</field>
        <field name='symbol'>125.25</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desligamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>43</field>
        <field name='symbol'>125.251</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desligamento. Abandono de curso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>44</field>
        <field name='symbol'>125.252</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desligamento. Jubilação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>45</field>
        <field name='symbol'>125.253</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desligammento. Recusa de matrícula</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>46</field>
        <field name='symbol'>125.26</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Prorrogação de prazo para conclusão do curso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>47</field>
        <field name='symbol'>125.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação acadêmica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>48</field>
        <field name='symbol'>125.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Provas. Exames. Trabalhos,Incluem-se provas, exames e trabalhos (inclusive verificações suplementares), realizados pelos alunos durante o período letivo, bem como os documentos referentes à revisão, retificação das notas e segunda chamada.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>49</field>
        <field name='symbol'>125.32</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Trabalho de conclusão de curso. Trabalho final de curso,Incluem-se monografias, artigos científicos e relatórios, entre outros trabalhos elaborados na finalização dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>50</field>
        <field name='symbol'>125.321</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de orientador e co-orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>51</field>
        <field name='symbol'>125.322</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Bancas examinadoras: indicação e atuação,Incluem-se portarias de indicação das bancas examinadoras e as atas resultantes de sua atuação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>52</field>
        <field name='symbol'>125.323</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Prorrogação de prazo para entrega e apresentação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>53</field>
        <field name='symbol'>125.33</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro de conteúdo programático ministrado, rendimento e frequência,Incluem-se diários de classe, listas de frequência ou presença, relação de conceitos e notas, resumo semestral, mapa de apuração de frequência e notas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>54</field>
        <field name='symbol'>125.34</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Distinção acadêmica e mérito,Incluem-se documentos referentes à indicação, solicitação e concessão de prêmios e de láurea ao aluno destaque.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>55</field>
        <field name='symbol'>125.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Documentação acadêmica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>56</field>
        <field name='symbol'>125.41</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Histórico escolar. Integralização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>57</field>
        <field name='symbol'>125.42</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de diploma</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>58</field>
        <field name='symbol'>125.421</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Expedição,Incluem-se documentos referentes à solicitação de expedição do diploma.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>59</field>
        <field name='symbol'>125.422</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro,Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de registro do diploma que poderá ser feito em livros, folhas avulsas ou por meio de impressão eletrônica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>60</field>
        <field name='symbol'>125.423</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Apostila,Incluem-se documentos referentes ao apostilamento ao diploma de outra(s) habilitação(ões) que poderá ser feito em livros, folhas avulsas ou por meio de impressão eletrônica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>61</field>
        <field name='symbol'>125.424</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reconhecimento e revalidação,Incluem-se documentos referentes à solicitação de reconhecimento e revalidação de diplomas expedidos por instituições de ensino superior no exterior.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>62</field>
        <field name='symbol'>125.425</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Verificação de autenticidade,Incluem-se documentos referentes à solicitação de verificação de autenticidade de diploma pelo Departamento de Polícia Federal (DPF), conselhos profissionais e outros órgãos públicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>63</field>
        <field name='symbol'>125.43</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assentamentos individuais dos alunos (Dossiês dos alunos),Incluem-se documentos pessoais (cópias da identidade, do CPF, da certidão de nascimento ou casamento, do certificado de quitação com o serviço militar, do título de eleitor, do comprovante de quitação eleitoral, dos atestados de idoneidade moral, de óbito e de saúde física e mental, do comprovante de residência, e do passaporte, se for estrangeiro, além de fotografia do aluno) e documentação acadêmica (boletim semestral, certificado de conclusão do ensino médio, confirmação de colação de grau, convênio cultural, declaração de vaga e desistência de vaga ou curso, cópia do diploma de graduação, quando da admissão de graduado, guia de transferência, histórico escolar, nada consta da biblioteca, procurações, solicitações de atestados, requerimentos, integralização curricular ou lauda e registro das notas).,As Instituições Federais de Ensino Superior (IFES) deverão observar que se encontram relacionados documentos pessoais e acadêmicos que poderão integrar ou não os assentamentos individuais, dependendo dos procedimentos internos que cada instituição adotar na formação dos dossiês dos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>64</field>
        <field name='symbol'>125.5</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime de exercício domiciliar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>65</field>
        <field name='symbol'>125.51</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Aluna gestante</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>66</field>
        <field name='symbol'>125.52</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Aluno portador de afecções, infecções e traumatismos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>67</field>
        <field name='symbol'>125.6</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias. Estágios não obrigatórios. Programas de iniciação à docência,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às solicitações de bolsas individuais de monitorias, nas instituições de apoio e fomento ao ensino e pesquisa, aos estágios não obrigatórios e aos Programas de iniciação à docência.,Para as solicitações de bolsas institucionais referentes à Pesquisa, classificar nas subdivisões dos códigos 220, 230 ou 240, para as referentes à Extensão, classificar nas subdivisões dos códigos 320, 330 ou 380, para os auxílios referentes à assistência estudantil, classificar nas subdivisões da Classe 500.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>68</field>
        <field name='symbol'>125.61</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias,Incluem-se estudos, propostas, programas e projetos, bem como editais e resultados do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>69</field>
        <field name='symbol'>125.611</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se documentos referentes à divulgação, inscrição, provas, entrevistas, listas de inclusão e exclusão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>70</field>
        <field name='symbol'>125.612</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de monitor e orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>71</field>
        <field name='symbol'>125.613</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se relatórios parciais e finais, bem como controle de expedição de certificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>72</field>
        <field name='symbol'>125.62</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estágios não obrigatórios,Incluem-se documentos referentes ao encaminhamento, acompanhamento e avaliação dos alunos nos estágios não obrigatórios como ficha de avaliação de desempenho, relatórios, termos de compromisso e de desligamento ou rescisão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>73</field>
        <field name='symbol'>125.63</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Programas de iniciação à docência,Incluem-se estudos e propostas referentes aos programas de iniciação, incentivo ou estímulo à docência, bem como editais e resultados do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>74</field>
        <field name='symbol'>125.631</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se documentos referentes à divulgação, inscrição, provas, entrevistas e resultados do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>75</field>
        <field name='symbol'>125.632</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de bolsista e orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>76</field>
        <field name='symbol'>125.633</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se relatórios parciais e finais, bem como o controle de expedição de declarações.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>77</field>
        <field name='symbol'>125.64</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Frequência de monitores, estagiários e bolsistas</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>78</field>
        <field name='symbol'>125.7</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Mobilidade acadêmica. Mobilidade estudantil. Intercâmbio</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>79</field>
        <field name='symbol'>125.71</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Nacional,Incluem-se documentos referentes aos beneficiados pelos programas de mobilidade acadêmica ou estudantil e de convênios de intercâmbio entre instituições de ensino superior em âmbito nacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>80</field>
        <field name='symbol'>125.72</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Internacional,Incluem-se documentos referentes aos beneficiados pelos programas de mobilidade acadêmica ou estudantil e de convênios de intercâmbio entre instituições de ensino superior em âmbito internacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>81</field>
        <field name='symbol'>125.8</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime disciplinar dos alunos: penalidades (advertência ou repreensão, suspensão e expulsão)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>82</field>
        <field name='symbol'>130</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cursos de pós-graduação stricto sensu (inclusive na modalidade a distância),Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos cursos de mestrado acadêmico, mestrado profissionalizante, doutorado e pós-doutorado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>83</field>
        <field name='symbol'>131</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concepção, organização e funcionamento dos cursos de pós-graduação stricto sensu</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>84</field>
        <field name='symbol'>131.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto pedagógico dos cursos,Incluem-se documentos referentes à concepção do ensino e aprendizagem dos cursos contendo a definição das características gerais do projeto, as áreas de concentração e as linhas de pesquisa, os fundamentos teórico-metodológicos, os objetivos, o tipo de organização e as formas de implementação e avaliação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>85</field>
        <field name='symbol'>131.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Criação de cursos. Criação de programas</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>86</field>
        <field name='symbol'>131.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Autorização. Reconhecimento. Renovação de reconhecimento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>87</field>
        <field name='symbol'>131.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desativação de cursos. Extinção de cursos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>88</field>
        <field name='symbol'>131.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Credenciamento para orientação,Incluem-se documentos referentes ao credenciamento de orientadores e co-orientadores, internos e externos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>89</field>
        <field name='symbol'>132</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento e organização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>90</field>
        <field name='symbol'>132.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estrutura do currículo (grade ou matriz curricular)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>91</field>
        <field name='symbol'>132.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reformulação curricular (inclusive criação de novas áreas de concentração) , Incluem-se documentos referentes às alterações, mudanças, ajustes e adaptações efetuadas nos currículos. , Para as instituições em que a reformulação curricular estiver incluída no projeto pedagógico dos cursos, classificar no código 131.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>92</field>
        <field name='symbol'>132.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplinas: programas didáticos,Incluem-se conteúdos programáticos, ementas das disciplinas e carga horária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>93</field>
        <field name='symbol'>132.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Oferta de disciplinas,Incluem-se quadros ou mapas de ofertas de disciplinas , obrigatórias, optativas e eletivas, inclusive Estágio Docência para alunos bolsistas da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (CAPES) e Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq) , e documentos referentes à alocação ou distribuição de encargos didáticos, atribuição de disciplinas a docentes, cancelamento de disciplinas e horários de aula.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>94</field>
        <field name='symbol'>133</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento da atividade acadêmica,Incluem-se documentos referentes à determinação ou fixação do calendário acadêmico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>95</field>
        <field name='symbol'>134</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida acadêmica dos alunos dos cursos de pós-graduação stricto sensu</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>96</field>
        <field name='symbol'>134.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ingresso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>97</field>
        <field name='symbol'>134.11</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Nas subdivisões desse descritor classificam-se documentos referentes a cada etapa do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>98</field>
        <field name='symbol'>134.111</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento. Orientações,Incluem-se estudos, propostas, programas, editais, exemplares únicos das provas, composição de bancas e critérios de correção das provas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>99</field>
        <field name='symbol'>134.112</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrições,Incluem-se fichas de inscrição e os documentos exigidos no edital para sua homologação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>100</field>
        <field name='symbol'>134.113</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Controle de aplicação de provas,Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de realização das provas como controle de aplicação, frequência do candidato, relação de candidatos ausentes, inscrições extraviadas, termo de abertura de envelope, termo de compromisso e ata de sala.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>101</field>
        <field name='symbol'>134.114</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Correção de provas,Incluem-se cadernos de prova utilizados pelos candidatos e folhas de resposta.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>102</field>
        <field name='symbol'>134.115</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recursos,Incluem-se documentos referentes à argumentação do candidato contra os instrumentos de avaliação e às respostas aos recursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>103</field>
        <field name='symbol'>134.116</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Resultados,Incluem-se documentos referentes aos resultados finais do processo de seleção como listagens de apuração, listas de classificados e reclassificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>104</field>
        <field name='symbol'>134.12</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência,Incluem-se documentos referentes às transferências voluntárias ou facultativas e ex officio.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>105</field>
        <field name='symbol'>134.13</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Mudança de nível</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>106</field>
        <field name='symbol'>134.19</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outras formas de ingresso,Ordenar por: aluno especial, reintegração</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>107</field>
        <field name='symbol'>134.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registros acadêmicos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>108</field>
        <field name='symbol'>134.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Matrícula. Registro,Incluem-se documentos referentes ao processo de cadastramento inicial do aluno para estabelecer sua vinculação à instituição e ao seu respectivo curso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>109</field>
        <field name='symbol'>134.22</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição em disciplinas. Matrícula semestral em disciplinas , Incluem-se documentos referentes à correção de matrícula, solicitações especiais de matrícula, reabertura, recondução e cancelamento de matrícula em disciplinas e transferência de pólo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>110</field>
        <field name='symbol'>134.23</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Isenção de disciplinas. Dispensa de disciplinas. Aproveitamento de estudos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>111</field>
        <field name='symbol'>134.24</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Trancamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>112</field>
        <field name='symbol'>134.241</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplina. Matrícula parcial,Incluem-se documentos referentes à solicitação de trancamento de matrícula em uma ou mais disciplinas, bem como a sua renovação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>113</field>
        <field name='symbol'>134.242</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Total de curso. Matrícula total,Incluem-se documentos referentes à solicitação de trancamento total de matrícula do curso, bem como a sua renovação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>114</field>
        <field name='symbol'>134.25</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desligamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>115</field>
        <field name='symbol'>134.251</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Abandono de curso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>116</field>
        <field name='symbol'>134.252</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Jubilação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>117</field>
        <field name='symbol'>134.253</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recusa de matrícula</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>118</field>
        <field name='symbol'>134.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação acadêmica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>119</field>
        <field name='symbol'>134.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Provas. Exames. Trabalhos,Incluem-se provas, exames e trabalhos, realizados pelos alunos durante o período letivo, bem como os documentos referentes à revisão, retificação das notas e segunda chamada.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>120</field>
        <field name='symbol'>134.32</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Exame de qualificação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>121</field>
        <field name='symbol'>134.321</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de orientador e co-orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>122</field>
        <field name='symbol'>134.322</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Bancas examinadoras: indicação e atuação,Incluem-se portarias de indicação das bancas examinadoras e as atas resultantes de sua atuação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>123</field>
        <field name='symbol'>134.323</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Prorrogação de prazo para o exame de qualificação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>124</field>
        <field name='symbol'>134.324</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto de qualificação,Incluem-se projetos e outros trabalhos exigidos ou apresentados para o exame de qualificação no curso de pós-graduação stricto sensu.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>125</field>
        <field name='symbol'>134.33</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Defesa de dissertação e tese</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>126</field>
        <field name='symbol'>134.331</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de orientador e co-orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>127</field>
        <field name='symbol'>134.332</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Bancas examinadoras: indicação e atuação,Incluem-se portarias de indicação das bancas examinadoras e as atas resultantes de sua atuação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>128</field>
        <field name='symbol'>134.333</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Prorrogação de prazo para a defesa</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>129</field>
        <field name='symbol'>134.334</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Dissertação e tese</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>130</field>
        <field name='symbol'>134.34</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro de conteúdo programático ministrado, rendimento e frequência,Incluem-se diários de classe, listas de frequência ou presença, relação de conceitos e notas, resumo semestral, mapa de apuração de frequência e notas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>131</field>
        <field name='symbol'>134.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Documentação acadêmica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>132</field>
        <field name='symbol'>134.41</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Histórico escolar. Integralização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>133</field>
        <field name='symbol'>134.42</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de diploma</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>134</field>
        <field name='symbol'>134.421</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Expedição,Incluem-se documentos referentes à solicitação de expedição do diploma.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>135</field>
        <field name='symbol'>134.422</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro,Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de registro do diploma que poderá ser feito em livros, folhas avulsas ou por meio de impressão eletrônica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>136</field>
        <field name='symbol'>134.423</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reconhecimento e revalidação,Incluem-se documentos referentes à solicitação de reconhecimento e revalidação de diplomas expedidos por instituições de ensino superior no exterior.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>137</field>
        <field name='symbol'>134.424</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Verificação de autenticidade,Incluem-se documentos referentes à solicitação de verificação de autenticidade de diploma pelo Departamento de Polícia Federal (DPF) ou por outros órgãos públicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>138</field>
        <field name='symbol'>134.43</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assentamentos individuais dos alunos (Dossiês dos alunos),Incluem-se documentos pessoais (cópias da identidade, do CPF, da certidão de nascimento ou casamento, do certificado de quitação com o serviço militar, do título de eleitor, do comprovante de quitação eleitoral, dos atestados de idoneidade moral, de óbito e de saúde física e mental, do comprovante de residência, e do passaporte, se for estrangeiro, além de fotografia do aluno e curriculum vitae) e documentação acadêmica (atas do exame de qualificação e do exame de defesa de dissertação ou tese, cartas de confirmação de matrícula, de referência e de aceite do orientador, declaração do vínculo empregatício, cópia do diploma de graduação, registro profissional, folha de rosto da dissertação ou tese, formulário de inscrição no curso, histórico da graduação, licença para afastamento temporário, pedido do exame de qualificação, plano de estudo ou matrícula semestral nas disciplinas a cursar com o aval do orientador, projeto de pesquisa, relatórios semestrais, solicitação de defesa de dissertação ou tese, trancamento de matrícula, de curso e de disciplina, nada consta da biblioteca, procurações, solicitações de atestados, requerimentos e registro das notas).,As Instituições Federais de Ensino Superior (IFES) deverão observar que se encontram relacionados os documentos pessoais e acadêmicos que poderão integrar ou não os assentamentos individuais, dependendo dos procedimentos internos que cada instituição adotar na formação dos dossiês dos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>139</field>
        <field name='symbol'>134.5</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime de exercício domiciliar,Incluem-se documentos referentes à aluna gestante e ao aluno portador de afecções, infecções e traumatismos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>140</field>
        <field name='symbol'>134.6</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias. Estágios não obrigatórios,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às solicitações de bolsas individuais de monitorias, nas instituições de apoio e fomento ao ensino e pesquisa, e aos estágios não obrigatórios.,Para as solicitações de bolsas institucionais referentes à Pesquisa, classificar nas subdivisões dos códigos 220, 230 ou 240, para as referentes à Extensão, classificar nas subdivisões dos códigos 320, 330 ou 380, para os auxílios referentes à assistência estudantil, classificar nas subdivisões da Classe 500.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>141</field>
        <field name='symbol'>134.61</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias,Incluem-se estudos, propostas, programas e projetos, bem como editais e resultados do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>142</field>
        <field name='symbol'>134.611</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se documentos referentes à divulgação, inscrição, provas, entrevistas, listas de inclusão e exclusão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>143</field>
        <field name='symbol'>134.612</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de monitor e orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>144</field>
        <field name='symbol'>134.613</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se relatórios parciais e finais, bem como controle de expedição de certificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>145</field>
        <field name='symbol'>134.62</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estágios não obrigatórios,Incluem-se documentos referentes ao encaminhamento, acompanhamento e avaliação dos alunos nos estágios não obrigatórios como ficha de avaliação de desempenho, relatórios, termos de compromisso e de desligamento ou rescisão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>146</field>
        <field name='symbol'>134.63</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Frequência de monitores e estagiários</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>147</field>
        <field name='symbol'>134.7</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Mobilidade acadêmica. Mobilidade estudantil. Intercâmbio</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>148</field>
        <field name='symbol'>134.71</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Nacional,Incluem-se documentos referentes aos beneficiados pelos programas de mobilidade acadêmica ou estudantil e de convênios de intercâmbio entre instituições de ensino superior em âmbito nacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>149</field>
        <field name='symbol'>134.72</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Internacional,Incluem-se documentos referentes aos beneficiados pelos programas de mobilidade acadêmica ou estudantil e de convênios de intercâmbio entre instituições de ensino superior em âmbito internacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>150</field>
        <field name='symbol'>134.8</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime disciplinar dos alunos: penalidades (advertência ou repreensão, suspensão e expulsão)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>151</field>
        <field name='symbol'>140</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cursos de pós-graduação lato sensu (inclusive na modalidade a distância),Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos cursos de especialização, de residência médica e dos designados como Master of Business Administration (MBA).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>152</field>
        <field name='symbol'>141</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concepção, organização e funcionamento dos cursos de pós-graduação lato sensu</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>153</field>
        <field name='symbol'>141.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto pedagógico dos cursos,Incluem-se documentos referentes à concepção do ensino e aprendizagem dos cursos, contendo a definição das características gerais do projeto, os fundamentos teórico-metodológicos, os objetivos, o tipo de organização e as formas de implementação e avaliação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>154</field>
        <field name='symbol'>141.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Criação de cursos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>155</field>
        <field name='symbol'>141.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Credenciamento para orientação,Incluem-se documentos referentes ao credenciamento de orientadores e co-orientadores, internos e externos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>156</field>
        <field name='symbol'>142</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento e organização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>157</field>
        <field name='symbol'>142.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estrutura do currículo (grade ou matriz curricular)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>158</field>
        <field name='symbol'>142.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reformulação curricular , Incluem-se documentos referentes às alterações, mudanças, ajustes e adaptações efetuadas nos currículos. , Para as instituições em que a reformulação curricular estiver incluída no projeto pedagógico dos cursos, classificar no código 141.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>159</field>
        <field name='symbol'>142.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplinas: programas didáticos,Incluem-se conteúdos programáticos, ementas das disciplinas e carga horária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>160</field>
        <field name='symbol'>142.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Oferta de disciplinas,Incluem-se quadros ou mapas de ofertas de disciplinas e documentos referentes à alocação ou distribuição de encargos didáticos, atribuição de disciplinas a docentes, cancelamento de disciplinas e horários de aula.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>161</field>
        <field name='symbol'>143</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento da atividade acadêmica,Incluem-se documentos referentes à determinação ou fixação do calendário acadêmico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>162</field>
        <field name='symbol'>144</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida acadêmica dos alunos dos cursos de pós-graduação lato sensu</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>163</field>
        <field name='symbol'>144.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida acadêmica dos alunos dos cursos de pós-graduação lato sensu. Ingresso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>164</field>
        <field name='symbol'>144.11</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Nas subdivisões desse descritor classificam-se documentos referentes a cada etapa do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>165</field>
        <field name='symbol'>144.111</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento. Orientações,Incluem-se estudos, propostas, programas, editais, exemplares únicos das provas, composição de bancas e critérios de correção das provas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>166</field>
        <field name='symbol'>144.112</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrições , Incluem-se fichas de inscrição e os documentos exigidos no edital para sua homologação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>167</field>
        <field name='symbol'>144.113</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Controle de aplicação de provas,Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de realização das provas como controle de aplicação, frequência do candidato, relação de candidatos ausentes, inscrições extraviadas, termo de abertura de envelope, termo de compromisso e ata de sala.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>168</field>
        <field name='symbol'>144.114</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Correção de provas,Incluem-se cadernos de prova utilizados pelos candidatos e folhas de resposta.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>169</field>
        <field name='symbol'>144.115</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recursos,Incluem-se documentos referentes à argumentação do candidato contra os instrumentos de avaliação e às respostas aos recursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>170</field>
        <field name='symbol'>144.116</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Resultados,Incluem-se documentos referentes aos resultados finais do processo de seleção como listagens de apuração, listas de classificados e reclassificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>171</field>
        <field name='symbol'>144.19</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outras formas de ingresso,Ordenar por: aluno especial, reintegração</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>172</field>
        <field name='symbol'>144.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registros acadêmicos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>173</field>
        <field name='symbol'>144.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Matrícula. Registro,Incluem-se documentos referentes ao processo de cadastramento inicial do aluno para estabelecer sua vinculação à instituição e ao seu respectivo curso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>174</field>
        <field name='symbol'>144.22</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição em disciplinas. Matrícula em disciplinas,Incluem-se documentos referentes à correção de matrícula, solicitações especiais de matrícula, reabertura, recondução e cancelamento de matrícula em disciplinas e transferência de pólo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>175</field>
        <field name='symbol'>144.23</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Isenção de disciplinas. Dispensa de disciplinas. Aproveitamento de estudos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>176</field>
        <field name='symbol'>144.24</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Trancamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>177</field>
        <field name='symbol'>144.241</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplina. Matrícula parcial,Incluem-se documentos referentes à solicitação de trancamento de matrícula em uma ou mais disciplinas, bem como a sua renovação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>178</field>
        <field name='symbol'>144.242</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Total de curso. Matrícula total,Incluem-se documentos referentes à solicitação de trancamento total de matrícula do curso, bem como a sua renovação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>179</field>
        <field name='symbol'>144.25</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Desligamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>180</field>
        <field name='symbol'>144.251</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Abandono de curso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>181</field>
        <field name='symbol'>144.252</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Jubilação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>182</field>
        <field name='symbol'>144.253</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recusa de matrícula</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>183</field>
        <field name='symbol'>144.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação acadêmica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>184</field>
        <field name='symbol'>144.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Provas. Exames. Trabalhos,Incluem-se provas, exames e trabalhos, realizados pelos alunos durante o período letivo, bem como os documentos referentes à revisão, retificação das notas e segunda chamada.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>185</field>
        <field name='symbol'>144.32</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Trabalho de conclusão de curso. Trabalho final de curso, Incluem-se monografias, artigos científicos e relatórios, entre outros trabalhos elaborados na finalização dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>186</field>
        <field name='symbol'>144.321</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de orientador e co-orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>187</field>
        <field name='symbol'>144.322</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Bancas examinadoras: indicação e atuação,Incluem-se portarias de indicação das bancas examinadoras e as atas resultantes de sua atuação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>188</field>
        <field name='symbol'>144.323</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Prorrogação de prazo para entrega e apresentação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>189</field>
        <field name='symbol'>144.33</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro de conteúdo programático ministrado, rendimento e frequência,Incluem-se diários de classe, listas de frequência ou presença, relação de conceitos e notas, mapa de apuração de frequência e notas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>190</field>
        <field name='symbol'>144.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Documentação acadêmica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>191</field>
        <field name='symbol'>144.41</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Histórico escolar. Integralização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>192</field>
        <field name='symbol'>144.42</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de certificado</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>193</field>
        <field name='symbol'>144.421</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Expedição,Incluem-se documentos referentes à solicitação de expedição do certificado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>194</field>
        <field name='symbol'>144.422</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro,Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de registro do certificado que poderá ser feito em livros, folhas avulsas ou por meio de impressão eletrônica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>195</field>
        <field name='symbol'>144.423</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reconhecimento e revalidação,Incluem-se documentos referentes à solicitação de reconhecimento e revalidação de certificados expedidos por instituições de ensino superior no exterior.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>196</field>
        <field name='symbol'>144.424</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Verificação de autenticidade,Incluem-se documentos referentes à solicitação de verificação de autenticidade do certificado pelo Departamento de Polícia Federal (DPF) ou por outros órgãos públicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>197</field>
        <field name='symbol'>144.43</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assentamentos individuais dos alunos (Dossiês dos alunos),Incluem-se documentos pessoais (cópias da identidade, do CPF, da certidão de nascimento ou casamento, do certificado de quitação com o serviço militar, do título de eleitor, do comprovante de quitação eleitoral, dos atestados de idoneidade moral, de óbito, de saúde física e mental, do comprovante de residência, e do passaporte, se for estrangeiro, além de fotografia do aluno e do curriculum vitae) e documentação acadêmica (diploma da graduação, histórico escolar e registro profissional, nada consta da biblioteca, procurações, solicitações de atestados, requerimentos e registro das notas).,As Instituições Federais de Ensino Superior (IFES) deverão observar que se encontram relacionados os documentos pessoais e acadêmicos que poderão integrar ou não os assentamentos individuais, dependendo dos procedimentos internos que cada instituição adotar na formação dos dossiês dos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>198</field>
        <field name='symbol'>144.5</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime de exercício domiciliar,Incluem-se documentos referentes à aluna gestante e ao aluno portador de afecções, infecções e traumatismos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>199</field>
        <field name='symbol'>144.6</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias. Estágios não obrigatórios,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às solicitações de bolsas individuais de monitorias, nas instituições de apoio e fomento ao ensino e pesquisa, e aos estágios não obrigatórios.,Para as solicitações de bolsas institucionais referentes à Pesquisa, classificar nas subdivisões dos códigos 220, 230 ou 240, para as referentes à Extensão, classificar nas subdivisões dos códigos 320, 330 ou 380, para os auxílios referentes à assistência estudantil, classificar nas subdivisões da Classe 500.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>200</field>
        <field name='symbol'>144.61</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias,Incluem-se estudos, propostas, programas e projetos, bem como editais e resultados do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>201</field>
        <field name='symbol'>144.611</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se documentos referentes à divulgação, inscrição, provas, entrevistas, listas de inclusão e exclusão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>202</field>
        <field name='symbol'>144.612</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Indicação, aceite e substituição de monitor e orientador</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>203</field>
        <field name='symbol'>144.613</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se relatórios parciais e finais, bem como controle de expedição de certificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>204</field>
        <field name='symbol'>144.62</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estágios não obrigatórios,Incluem-se documentos referentes ao encaminhamento, acompanhamento e avaliação dos alunos nos estágios não obrigatórios como ficha de avaliação de desempenho, relatórios, termos de compromisso e de desligamento ou rescisão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>205</field>
        <field name='symbol'>144.63</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Frequência de monitores e estagiários</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>206</field>
        <field name='symbol'>144.7</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime disciplinar dos alunos: penalidades (advertência ou repreensão, suspensão e expulsão)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>207</field>
        <field name='symbol'>190</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes ao ensino superior,A classificação de documentos nesta subclasse só deverá ocorrer após apreciação e aprovação pelo Arquivo Nacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>208</field>
        <field name='symbol'>200</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>PESQUISA</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>209</field>
        <field name='symbol'>210</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Normatização. Regulamentação,Incluem-se documentos referentes à concepção, organização e desenvolvimento das ações de pesquisa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>210</field>
        <field name='symbol'>220</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Programas de pesquisa,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes aos programas de pesquisa institucionais.,Para as solicitações de bolsa de ensino de graduação, pós-graduação stricto sensu e lato sensu, classificar no código 125.63 e nas subdivisões dos códigos 134.6 e 144.6, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>211</field>
        <field name='symbol'>221</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, aos pareceres das instâncias competentes, ao registro e à aprovação do programa de pesquisa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>212</field>
        <field name='symbol'>222</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais e os produtos resultantes da execução do programa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>213</field>
        <field name='symbol'>230</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projetos de pesquisa,Nas subdivisões deste descritor classificam-se os documentos referentes aos projetos de pesquisa institucionais, bem como os propostos por pesquisadores colaboradores e apoiados pela instituição.,Para as solicitações de bolsa de ensino de graduação, pós-graduação stricto sensu e lato sensu, classificar no código 125.63 e nas subdivisões dos códigos 134.6 e 144.6, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>214</field>
        <field name='symbol'>231</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, ao registro e à aprovação do projeto de pesquisa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>215</field>
        <field name='symbol'>232</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais e os produtos resultantes da execução do projeto.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>216</field>
        <field name='symbol'>240</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Iniciação científica,Nas subdivisões deste descritor classificam-se os documentos referentes aos programas de bolsas de iniciação científica, com o apoio do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq) e de instituições de pesquisa estaduais, bem como parcerias com outros órgãos de fomento.,Para as solicitações de bolsa de ensino de graduação, pós-graduação stricto sensu e lato sensu, classificar no código 125.63 e nas subdivisões dos códigos 134.6 e 144.6, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>217</field>
        <field name='symbol'>241</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se documentos referentes à inscrição do projeto pelo orientador, os planos de orientação, metodologia de acompanhamento e de avaliação, bem como o julgamento e comunicação do resultado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>218</field>
        <field name='symbol'>242</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cadastramento de bolsistas,Incluem-se os termos de compromisso do orientador e do bolsista, bem como os documentos referentes ao cancelamento, suspensão, substituição e reativação de bolsistas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>219</field>
        <field name='symbol'>243</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Frequência de bolsistas,Incluem-se atestados de frequência, controle da expedição de certificados ou declarações de participação dos bolsistas nos programas de iniciação científica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>220</field>
        <field name='symbol'>244</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação de bolsistas,Incluem-se documentos referentes à produção científica do bolsista.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>221</field>
        <field name='symbol'>250</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência e inovação tecnológica , Nas subdivisões deste descritor classificam-se os documentos referentes à gestão do conhecimento científico produzido na instituição como apoio à solicitação de pedidos de patentes, à disseminação da cultura de propriedade intelectual, às atividades de transferência e de inovação tecnológica e às atividades de empreendedorismo.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>222</field>
        <field name='symbol'>251</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro da propriedade intelectual,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes à solicitação, registro, depósito, proteção e divulgação da propriedade intelectual produzida na instituição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>223</field>
        <field name='symbol'>251.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Apoio à redação de patentes,Incluem-se documentos referentes à realização de cursos, consultorias e orientações em geral, para elaboração de patentes de invenção, marcas, desenhos industriais, softwares, indicações geográficas e cultivares.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>224</field>
        <field name='symbol'>251.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Apresentação e acompanhamento,Incluem-se documentos referentes à pesquisa prévia, preenchimento de formulários próprios e apresentação de documentação comprobatória e descritiva do produto, acompanhamento do depósito de pedido de registro até a emissão da carta-patente ou registro do produto.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>225</field>
        <field name='symbol'>252</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência de tecnologia</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>226</field>
        <field name='symbol'>252.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Informações técnicas,Incluem-se documentos referentes às solicitações de informações, sobre produtos e serviços disponíveis, relativas ao processo de transferência de tecnologia.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>227</field>
        <field name='symbol'>252.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Celebração e acompanhamento de contratos , Incluem-se documentos referentes à efetivação do contrato de transferência de tecnologia, licenciamento, aquisição de conhecimento, franquia com a instituição, averbação junto ao Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI).</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>228</field>
        <field name='symbol'>252.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Parcerias para exploração e desenvolvimento de inovação tecnológica , Incluem-se documentos referentes à formação de alianças e parcerias institucionais com instituições públicas ou privadas, para a realização de atividades conjuntas de pesquisa científica e tecnológica, na criação ou desenvolvimento de processo ou produto inovador como apoio à elaboração de projetos e a celebração de convênios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>229</field>
        <field name='symbol'>253</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Divulgação de informação tecnológica</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>230</field>
        <field name='symbol'>253.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Informação tecnológica institucional,Incluem-se documentos referentes aos depósitos, registros de patentes nacionais e internacionais, pedidos de marcas, tecnologias licenciadas, tecnologias disponíveis para indústria, informações sobre pesquisas, desenvolvimento e lançamento de novos produtos ou processos da instituição.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>231</field>
        <field name='symbol'>253.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação da transferência e inovação tecnológica,Incluem-se diagnósticos, estudos e relatórios de avaliação e desenvolvimento das atividades.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>232</field>
        <field name='symbol'>254</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Programas de incubadora de empresas</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>233</field>
        <field name='symbol'>254.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Prospecção de projetos,Incluem-se documentos referentes à identificação, orientação, assessoria capacitada e apoio na busca de recursos financeiros de projetos tecnológicos inovadores com potencial de mercado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>234</field>
        <field name='symbol'>254.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Implantação e acompanhamento do programa</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>235</field>
        <field name='symbol'>254.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se documentos referentes à inscrição do projeto como editais, cronogramas, entrevistas, pré-projetos, projetos detalhados e planos de negócios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>236</field>
        <field name='symbol'>254.22</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Admissão,Incluem-se documentos referentes à admissão da empresa ao programa de incubadora como manual de operação, regimento, plano de negócios, documentação do empreendedor, da empresa e o contrato.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>237</field>
        <field name='symbol'>254.23</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Capacitação de empreendedores,Incluem-se documentos referentes ao apoio técnico no desenvolvimento do programa de incubadora como cursos, workshops, seminários em gestão, identificação de oportunidades de financiamento, integração à comunidade universitária, consultorias, assessorias e confecção de protótipos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>238</field>
        <field name='symbol'>254.24</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes ao fornecimento de informações, requeridas pelo programa de incubadora, para viabilizar o acompanhamento da evolução da empresa e orientar os serviços a serem oferecidos aos participantes do programa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>239</field>
        <field name='symbol'>260</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ética em pesquisa</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>240</field>
        <field name='symbol'>261</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Pesquisa em seres humanos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>241</field>
        <field name='symbol'>261.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Comitê de ética,Incluem-se documentos referentes à criação e atuação do comitê como normas, regulamentos, convocações, pautas, atas, certificados, deliberações, notas técnicas, pareceres e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>242</field>
        <field name='symbol'>261.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro da pesquisa,Incluem-se documentos referentes à solicitação de registro da pesquisa como projeto e protocolo, orçamento detalhado do projeto, curriculum vitae do(s) pesquisador(es), Termo de Consentimento Livre e Esclarecido (TCLE), concordância da instituição onde a pesquisa será realizada, roteiro para verificação dos documentos e informações necessárias à análise do projeto, parecer de liberação e relatório de conclusão dos experimentos realizados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>243</field>
        <field name='symbol'>262</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Pesquisa em animais</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>244</field>
        <field name='symbol'>262.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Comissão de ética,Incluem-se documentos referentes à criação e atuação da comissão como normas, regulamentos, convocações, pautas, atas, certificados, deliberações, notas técnicas, pareceres e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>245</field>
        <field name='symbol'>262.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro da pesquisa,Incluem-se documentos referentes à solicitação de registro da pesquisa como projeto e protocolo, equipe e orçamento do projeto, detalhamento dos procedimentos experimentais, laboratoriais e de manutenção e destino final do animal, parecer de liberação e relatório de conclusão dos experimentos realizados, assim como os documentos referentes à utilização de animais em aulas práticas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>246</field>
        <field name='symbol'>263</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Biossegurança</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>247</field>
        <field name='symbol'>263.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Comissão interna de biossegurança,Incluem-se documentos referentes à criação e atuação da comissão como normas, regulamentos, convocações, pautas, atas, certificados, deliberações, notas técnicas, pareceres e relatórios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>248</field>
        <field name='symbol'>263.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro da pesquisa,Incluem-se documentos referentes à solicitação de registro da pesquisa como projeto, curriculum vitae do(s) pesquisador(es), parecer de liberação e relatório de conclusão dos experimentos realizados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>249</field>
        <field name='symbol'>290</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes à pesquisa,A classificação de documentos nesta subclasse só deverá ocorrer após apreciação e aprovação pelo Arquivo Nacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>250</field>
        <field name='symbol'>300</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>EXTENSÃO</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>251</field>
        <field name='symbol'>310</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Normatização. Regulamentação,Incluem-se documentos referentes à concepção, organização e desenvolvimento das ações de extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>252</field>
        <field name='symbol'>320</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Programas de extensão,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes ao conjunto articulado de ações de extensão, pesquisa e ensino, tendo caráter orgânico-institucional, clareza de diretrizes e orientação para um objetivo comum e execução a médio e longo prazo.,Para as solicitações de bolsas de ensino de graduação, pós-graduação stricto sensu e lato sensu, classificar no código 125.63, nas subdivisões dos códigos 134.6 e 144.6, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>253</field>
        <field name='symbol'>321</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, aos pareceres das instâncias competentes, ao registro e à aprovação do programa de extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>254</field>
        <field name='symbol'>322</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais e os produtos resultantes da execução do programa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>255</field>
        <field name='symbol'>330</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projetos de extensão,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes os projetos de extensão, com ação processual e contínua de caráter educativo, social, cultural científico ou tecnológico, com objetivo específico e prazo determinado.,Para as solicitações de bolsa de ensino de graduação, pós-graduação stricto sensu e lato sensu, classificar no código 125.63 e nas subdivisões dos códigos 134.6 e 144.6, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>256</field>
        <field name='symbol'>331</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, objetivos, justificativa, metodologia, equipe de trabalho, cronograma, orçamentos, pareceres de aprovação e autorização dos órgãos competentes e registro do projeto de extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>257</field>
        <field name='symbol'>332</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais e os produtos resultantes da execução do projeto.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>258</field>
        <field name='symbol'>340</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cursos de extensão</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>259</field>
        <field name='symbol'>341</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, objetivos, justificativa, metodologia, equipe de trabalho, cronograma, orçamentos, pareceres de aprovação e autorização dos órgãos competentes, registro, regulamento do curso, estrutura curricular, carga horária, número de vagas, critérios de seleção e avaliação dos alunos, apostilas dos cursos de extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>260</field>
        <field name='symbol'>342</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Divulgação,Incluem-se documentos de caráter promocional como folders, cartazes, jornais, folhetos e anúncios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>261</field>
        <field name='symbol'>343</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>262</field>
        <field name='symbol'>344</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Frequência</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>263</field>
        <field name='symbol'>345</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de certificado,Incluem-se documentos referentes à expedição, registro e controle da entrega do certificado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>264</field>
        <field name='symbol'>346</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais resultantes da execução dos cursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>265</field>
        <field name='symbol'>350</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Eventos de extensão,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às atividades de curta duração como seminários, exposições, congressos, fóruns, semanas, espetáculos, jogos e competições esportivas, olimpíadas, festivais ou equivalentes que contribuem para a disseminação do conhecimento gerado pelas ações de extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>266</field>
        <field name='symbol'>351</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, objetivos, justificativa, metodologia, planejamento e programação, equipe de trabalho, cronograma, orçamentos, pareceres de aprovação e autorização dos órgãos competentes, registro do evento de extensão, regulamentos dos eventos, carga horária e número de vagas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>267</field>
        <field name='symbol'>352</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Divulgação,Incluem-se documentos de caráter promocional como folders, cartazes, jornais, folhetos e anúncios.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>268</field>
        <field name='symbol'>353</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>269</field>
        <field name='symbol'>354</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Frequência,Incluem-se documentos referentes à frequência de participante, bem como o termo de responsabilidade dos alunos menores de idade e ficha de treinamento dos atletas, quando for o caso.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>270</field>
        <field name='symbol'>355</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de certificado,Incluem-se documentos referentes à expedição, registro e controle da entrega do certificado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>271</field>
        <field name='symbol'>356</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais e os produtos resultantes da execução do evento.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>272</field>
        <field name='symbol'>360</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Prestação de serviço,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às atividades de transferência à comunidade do conhecimento gerado, por meio de assessorias e consultorias, pesquisas encomendadas e atividades contratadas e financiadas por comunidade ou empresa.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>273</field>
        <field name='symbol'>361</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, objetivos, justificativa, metodologia, equipe de trabalho, cronograma, orçamentos, pareceres de aprovação, autorização dos órgãos competentes e registro da prestação de serviço.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>274</field>
        <field name='symbol'>362</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais e os produtos resultantes da execução da prestação do serviço.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>275</field>
        <field name='symbol'>370</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Difusão e divulgação da produção acadêmica,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às publicações e aos produtos acadêmicos decorrentes das ações de extensão para difusão e divulgação cultural, científica ou tecnológica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>276</field>
        <field name='symbol'>371</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Proposição,Incluem-se documentos referentes à apresentação da proposta, objetivos, justificativa, metodologia, equipe de trabalho, cronograma, orçamentos, pareceres de aprovação e autorização dos órgãos competentes, registro da produção acadêmica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>277</field>
        <field name='symbol'>372</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais resultantes da produção acadêmica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>278</field>
        <field name='symbol'>380</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Programa institucional de bolsas de extensão,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a cada etapa do desenvolvimento do programa.,Para as solicitações de bolsa de ensino de graduação, pós-graduação stricto sensu e lato sensu, classificar no código 125.63 e nas subdivisões dos códigos 134.6 e 144.6, respectivamente.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>279</field>
        <field name='symbol'>381</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se documentos referentes à inscrição do projeto pelo coordenador, os planos de trabalho, metodologia de acompanhamento e de avaliação, bem como o julgamento e comunicação do resultado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>280</field>
        <field name='symbol'>382</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição e seleção de bolsistas,Incluem-se os termos de compromisso do coordenador e dos bolsistas, bem como os documentos referentes à substituição de bolsistas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>281</field>
        <field name='symbol'>383</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Frequência de bolsistas,Incluem-se atestados de frequência, controle da expedição de certificados ou declarações de participação dos bolsistas nos programas de bolsas de extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>282</field>
        <field name='symbol'>384</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação. Resultados,Incluem-se relatórios parciais e finais resultantes da execução dos programas de bolsa de extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>283</field>
        <field name='symbol'>390</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes à extensão,A classificação de documentos nesta subclasse só deverá ocorrer após apreciação e aprovação pelo Arquivo Nacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>284</field>
        <field name='symbol'>400</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>EDUCAÇÃO BÁSICA E PROFISSIONAL</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>285</field>
        <field name='symbol'>410</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Normatização. Regulamentação,Incluem-se documentos referentes à concepção, organização e funcionamento da educação básica e profissional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>286</field>
        <field name='symbol'>420</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Educação infantil: creches e pré-escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>287</field>
        <field name='symbol'>421</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concepção, organização e funcionamento da educação infantil</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>288</field>
        <field name='symbol'>421.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto pedagógico,Incluem-se documentos referentes à concepção do ensino e aprendizagem, contendo a definição das características gerais do projeto, os fundamentos teórico-metodológicos, os objetivos, o tipo de organização e as formas de implementação e avaliação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>289</field>
        <field name='symbol'>421.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Autorização para funcionamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>290</field>
        <field name='symbol'>422</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento e organização das atividades pedagógicas,Incluem-se documentos referentes à determinação das atividades e tarefas a serem desenvolvidas, para a concretização da proposta pedagógica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>291</field>
        <field name='symbol'>423</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento da atividade escolar,Incluem-se documentos referentes à determinação ou fixação do calendário escolar.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>292</field>
        <field name='symbol'>424</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reunião de professores,Incluem-se documentos referentes aos encontros de professores para estudos e debates sobre o desenvolvimento psicomotor e pedagógico dos alunos, bem como relatórios, pareceres da avaliação da aprendizagem e atas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>293</field>
        <field name='symbol'>425</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida escolar dos alunos da educação infantil</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>294</field>
        <field name='symbol'>425.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ingresso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>295</field>
        <field name='symbol'>425.11</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Incluem-se fichas de inscrições, relação dos inscritos e dos sorteados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>296</field>
        <field name='symbol'>425.111</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Edital. Resultado final</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>297</field>
        <field name='symbol'>425.12</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Mandado judicial</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>298</field>
        <field name='symbol'>425.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>299</field>
        <field name='symbol'>425.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro escolar. Matrícula</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>300</field>
        <field name='symbol'>425.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assentamentos individuais dos alunos (Dossiês dos alunos),Incluem-se documentos pessoais (cópias da certidão de nascimento, da carteira de vacinação, do comprovante de residência, do atestado de óbito e documentos de identificação dos responsáveis, além de fotografia do aluno e do termo de responsabilidade) e documentação escolar (ficha individual, registro e acompanhamento do desenvolvimento e da saúde e autorizações para uso de imagem e voz do aluno, para participação de eventos externos à escola e para atendimento médico).,As Instituições Federais de Ensino Superior (IFES) deverão observar que se encontram relacionados os documentos pessoais e escolares que poderão integrar ou não os assentamentos individuais, dependendo dos procedimentos internos que cada instituição adotar na formação dos dossiês dos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>301</field>
        <field name='symbol'>425.9</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes à vida escolar dos alunos da educação infantil</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>302</field>
        <field name='symbol'>425.91</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Formatura,Incluem-se documentos referentes à organização da solenidade de formatura, lista de participantes e exemplar do convite.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>303</field>
        <field name='symbol'>430</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ensino fundamental (inclusive Educação de Jovens e Adultos)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>304</field>
        <field name='symbol'>431</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concepção, organização e funcionamento do ensino fundamental</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>305</field>
        <field name='symbol'>431.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto pedagógico,Incluem-se documentos referentes à concepção do ensino e aprendizagem, contendo a definição das características gerais do projeto, os fundamentos teórico,metodológicos, os objetivos, o tipo de organização e as formas de implementação e avaliação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>306</field>
        <field name='symbol'>431.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Autorização para funcionamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>307</field>
        <field name='symbol'>432</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento e organização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>308</field>
        <field name='symbol'>432.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reformulação curricular,Incluem-se documentos referentes às alterações, mudanças, ajustes e adaptações efetuadas nos currículos.,Para as instituições que tiverem a reformulação curricular incluída no projeto pedagógico, classificar no código 431.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>309</field>
        <field name='symbol'>432.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplinas: programas didáticos,Incluem-se conteúdos programáticos, planos de aulas e carga horária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>310</field>
        <field name='symbol'>433</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento da atividade escolar,Incluem-se documentos referentes à determinação ou fixação do calendário escolar.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>311</field>
        <field name='symbol'>434</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Conselhos de classe,Incluem-se relatórios, pareceres da avaliação da aprendizagem e atas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>312</field>
        <field name='symbol'>435</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida escolar dos alunos do ensino fundamental</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>313</field>
        <field name='symbol'>435.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ingresso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>314</field>
        <field name='symbol'>435.11</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a cada etapa do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>315</field>
        <field name='symbol'>435.111</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento. Orientações,Incluem-se estudos, propostas, programas, editais, exemplares únicos de prova (cadernos de provas), gabaritos (cartões-resposta e cartões do avaliador), listagens de apuração e critérios de correção das provas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>316</field>
        <field name='symbol'>435.112</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrições,Incluem-se fichas de inscrição, questionário socioeconômico, solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição, confirmação ou correção de dados cadastrais e estatística da relação candidato/vaga.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>317</field>
        <field name='symbol'>435.113</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Controle de aplicação de provas,Incluem-se frequência do candidato, relação de candidatos ausentes, termo de abertura de envelope e ata de sala.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>318</field>
        <field name='symbol'>435.114</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Correção de provas,Incluem-se cadernos de prova utilizados pelos candidatos e folhas de resposta.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>319</field>
        <field name='symbol'>435.115</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recursos,Incluem-se documentos referentes à argumentação do candidato contra os instrumentos de avaliação, aos relatórios de estatística e às respostas aos recursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>320</field>
        <field name='symbol'>435.116</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Resultados,Incluem-se documentos referentes aos resultados finais do processo de seleção como listagens de apuração, listas de classificados e reclassificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>321</field>
        <field name='symbol'>435.12</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência,Incluem-se documentos referentes às transferências voluntárias ou facultativas e ex officio.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>322</field>
        <field name='symbol'>435.13</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Mandado judicial</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>323</field>
        <field name='symbol'>435.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>324</field>
        <field name='symbol'>435.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Matrícula,Incluem-se documentos referentes à matrícula regular, bem como aqueles relativos à matrícula dos alunos que participam de programas de intercâmbio e a sua reintegração.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>325</field>
        <field name='symbol'>435.211</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cancelamento de matrícula: por desistência (voluntária) ou por jubilação (compulsória)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>326</field>
        <field name='symbol'>435.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>327</field>
        <field name='symbol'>435.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Provas. Exames. Trabalhos,Incluem-se provas, exames e trabalhos, realizados pelos alunos durante o período letivo, bem como os documentos referentes à revisão, retificação das notas e segunda chamada.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>328</field>
        <field name='symbol'>435.32</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro de conteúdo programático ministrado, rendimento e frequência,Incluem-se diários de classe, listas de frequência ou presença, relação de conceitos e notas, mapa de apuração de frequência e notas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>329</field>
        <field name='symbol'>435.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Documentação escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>330</field>
        <field name='symbol'>435.41</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Histórico escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>331</field>
        <field name='symbol'>435.42</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de certificado,Incluem-se documentos referentes à solicitação, expedição, registro e ao controle da entrega do certificado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>332</field>
        <field name='symbol'>435.43</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assentamentos individuais dos alunos (Dossiês dos alunos),Incluem-se documentos pessoais (cópias da certidão de nascimento ou casamento, da carteira de vacinação, dos documentos de identificação dos responsáveis, da identidade e do CPF, caso possua, do certificado de quitação com o serviço militar, do título de eleitor e do comprovante de quitação eleitoral, se for maior de dezoito anos, do comprovante de residência, e dos atestados de saúde física e mental e de óbito, além de fotografia do aluno e do termo de responsabilidade, caso ele seja legalmente incapaz) e documentação escolar (guia de transferência, requerimentos, histórico escolar, ficha individual, registro do certificado, ressalva e boletim escolar).,As Instituições Federais de Ensino Superior (IFES) deverão observar que se encontram relacionados os documentos pessoais e escolares que poderão integrar ou não os assentamentos individuais, dependendo dos procedimentos internos que cada instituição adotar na formação dos dossiês dos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>333</field>
        <field name='symbol'>435.5</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime de exercício domiciliar,Incluem-se documentos referentes à aluna gestante e ao aluno portador de afecções, infecções e traumatismos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>334</field>
        <field name='symbol'>435.6</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime disciplinar dos alunos: penalidades (advertência ou repreensão, suspensão e expulsão)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>335</field>
        <field name='symbol'>435.9</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes à vida escolar dos alunos do ensino fundamental</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>336</field>
        <field name='symbol'>435.91</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Formatura,Incluem-se documentos referentes à organização da solenidade de formatura, lista de participantes e exemplar do convite.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>337</field>
        <field name='symbol'>440</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ensino médio (inclusive Educação de Jovens e Adultos)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>338</field>
        <field name='symbol'>441</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concepção, organização e funcionamento do ensino médio</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>339</field>
        <field name='symbol'>441.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto pedagógico,Incluem-se documentos referentes à concepção do ensino e aprendizagem, contendo a definição das características gerais do projeto, os fundamentos teórico,metodológicos, os objetivos, o tipo de organização e as formas de implementação e avaliação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>340</field>
        <field name='symbol'>441.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Autorização para funcionamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>341</field>
        <field name='symbol'>442</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento e organização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>342</field>
        <field name='symbol'>442.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reformulação curricular,Incluem-se documentos referentes às alterações, mudanças, ajustes e adaptações efetuadas nos currículos.,Para as instituições que tiverem a reformulação curricular incluída no projeto pedagógico, classificar no código 441.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>343</field>
        <field name='symbol'>442.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplinas: Programas didáticos,Incluem-se conteúdos programáticos, planos de aulas e carga horária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>344</field>
        <field name='symbol'>443</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento da atividade escolar,Incluem-se documentos referentes à determinação ou fixação do calendário escolar.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>345</field>
        <field name='symbol'>444</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Conselhos de classe,Incluem-se relatórios, pareceres da avaliação da aprendizagem e atas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>346</field>
        <field name='symbol'>445</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida escolar dos alunos do ensino médio</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>347</field>
        <field name='symbol'>445.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ingresso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>348</field>
        <field name='symbol'>445.11</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a cada etapa do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>349</field>
        <field name='symbol'>445.111</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento. Orientações,Incluem-se estudos, propostas, programas, editais, exemplares únicos de prova (cadernos de provas), gabaritos (cartões-resposta e cartões do avaliador) e critérios de correção das provas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>350</field>
        <field name='symbol'>445.112</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrições,Incluem-se fichas de inscrição, questionário socioeconômico, solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição, confirmação ou correção de dados cadastrais e estatística da relação candidato/vaga.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>351</field>
        <field name='symbol'>445.113</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Controle de aplicação de provas , Incluem-se frequência do candidato, relação de candidatos ausentes, inscrições extraviadas, termo de abertura de envelope e ata de sala.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>352</field>
        <field name='symbol'>445.114</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Correção de provas,Incluem-se cadernos de prova utilizados e folhas de resposta.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>353</field>
        <field name='symbol'>445.115</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recursos,Incluem-se documentos referentes à argumentação do candidato contra os instrumentos de avaliação, aos relatórios de estatística e às respostas aos recursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>354</field>
        <field name='symbol'>445.116</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Resultados,Incluem-se documentos referentes aos resultados finais do processo de seleção como listagens de apuração, listas de classificados e reclassificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>355</field>
        <field name='symbol'>445.12</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência,Incluem-se documentos referentes às transferências voluntárias ou facultativas e ex officio.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>356</field>
        <field name='symbol'>445.19</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outras formas de ingresso,Ordenar por: Mandado judicial, Reintegração</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>357</field>
        <field name='symbol'>445.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>358</field>
        <field name='symbol'>445.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Matrícula,Incluem-se documentos referentes à matrícula regular, bem como aqueles relativos à matrícula dos alunos que participam de programas de intercâmbio e a sua reintegração.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>359</field>
        <field name='symbol'>445.211</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cancelamento de matrícula: por desistência (voluntária) ou por jubilação (compulsória)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>360</field>
        <field name='symbol'>445.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>361</field>
        <field name='symbol'>445.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Provas. Exames. Trabalhos. Incluem-se provas, exames e trabalhos, realizados pelos alunos durante o período letivo, bem como os documentos referentes à revisão, retificação das notas e segunda chamada.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>362</field>
        <field name='symbol'>445.32</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro de conteúdo programático ministrado, rendimento e frequência,Incluem-se diários de classe, listas de frequência ou presença, relação de conceitos e notas, resumo semestral, mapa de apuração de frequência e notas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>363</field>
        <field name='symbol'>445.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Documentação escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>364</field>
        <field name='symbol'>445.41</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Histórico escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>365</field>
        <field name='symbol'>445.42</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de certificado</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>366</field>
        <field name='symbol'>445.421</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Expedição,Incluem-se documentos referentes à solicitação de expedição do certificado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>367</field>
        <field name='symbol'>445.422</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro,Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de registro do certificado e controle da entrega.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>368</field>
        <field name='symbol'>445.43</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assentamentos individuais dos alunos (Dossiês dos alunos),Incluem-se documentos pessoais (cópias da certidão de nascimento ou casamento, dos documentos de identificação dos responsáveis, da identidade e do CPF, caso possua, do certificado de quitação com o serviço militar, do título de eleitor e do comprovante de quitação eleitoral, quando maior de dezoito anos, do comprovante de residência, do passaporte, se for estrangeiro, e dos atestados de saúde física e mental e de óbito, além de fotografia do aluno e do termo de responsabilidade, caso ele seja legalmente incapaz) e documentação escolar (guia de transferência, certificado de conclusão do ensino fundamental, requerimentos, histórico escolar, ficha individual, registro do certificado, ressalva e boletim escolar).,As Instituições Federais de Ensino Superior (IFES) deverão observar que se encontram relacionados os documentos pessoais e escolares que poderão integrar ou não os assentamentos individuais, dependendo dos procedimentos internos que cada instituição adotar na formação dos dossiês dos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>369</field>
        <field name='symbol'>445.5</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime de exercício domiciliar,Incluem-se documentos referentes à aluna gestante e ao aluno portador de afecções, infecções e traumatismos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>370</field>
        <field name='symbol'>445.6</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias. Estágios não obrigatórios,Incluem-se documentos referentes ao processo de seleção, encaminhamento, acompanhamento, frequência e avaliação dos alunos nas monitorias e aos estágios não obrigatórios como a ficha de avaliação de desempenho, relatórios, termos de compromisso e de desligamento ou rescisão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>371</field>
        <field name='symbol'>445.7</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime disciplinar dos alunos: penalidades (advertência ou repreensão, suspensão e expulsão)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>372</field>
        <field name='symbol'>445.9</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes à vida escolar dos alunos do ensino médio</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>373</field>
        <field name='symbol'>445.91</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Formatura,Incluem-se documentos referentes à organização da solenidade de formatura, lista de participantes e exemplar do convite.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>374</field>
        <field name='symbol'>450</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ensino técnico</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>375</field>
        <field name='symbol'>451</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concepção, organização e funcionamento do ensino técnico</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>376</field>
        <field name='symbol'>451.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Projeto pedagógico,Incluem-se documentos referentes à concepção do ensino e aprendizagem, contendo a definição das características gerais do projeto, a qualificação ou habilitação profissional e planos de trabalho, os fundamentos teórico-metodológicos, os objetivos, o tipo de organização e as formas de implementação e avaliação.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>377</field>
        <field name='symbol'>451.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Criação e reconhecimento de curso. Autorização para funcionamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>378</field>
        <field name='symbol'>452</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento e organização curricular</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>379</field>
        <field name='symbol'>452.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estrutura do currículo (grade ou matriz curricular)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>380</field>
        <field name='symbol'>452.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Reformulação curricular,Incluem-se documentos referentes às alterações, mudanças, ajustes e adaptações efetuadas nos currículos.,Para as instituições que tiverem a reformulação curricular incluída no projeto pedagógico, classificar no código 451.1.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>381</field>
        <field name='symbol'>452.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Disciplinas: programas didáticos,Incluem-se conteúdos programáticos, planos de curso, planos de aula e carga horária.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>382</field>
        <field name='symbol'>452.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Oferta de disciplinas,Incluem-se quadros ou mapas de ofertas de disciplinas (obrigatórias, isoladas, optativas e eletivas) e documentos referentes à alocação ou distribuição de encargos didáticos, atribuição de disciplinas a docentes, cancelamento de disciplinas e horários de aula.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>383</field>
        <field name='symbol'>452.32</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Estágios obrigatórios,Incluem-se documentos referentes ao encaminhamento, acompanhamento e avaliação dos alunos nos programas de estágio como fichas de avaliação de desempenho, termos de compromisso e de desligamento ou rescisão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>384</field>
        <field name='symbol'>453</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento da atividade escolar,Incluem-se documentos referentes à determinação ou fixação do calendário escolar.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>385</field>
        <field name='symbol'>454</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Conselhos de classe,Incluem-se relatórios, pareceres da avaliação da aprendizagem e atas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>386</field>
        <field name='symbol'>455</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Colação de grau. Formatura,Incluem-se documentos referentes à organização da formatura e da solenidade de imposição ou colação de grau, lista de formandos e exemplar do convite, bem como o requerimento para colação de grau.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>387</field>
        <field name='symbol'>455.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Termo ou ata de colação de grau</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>388</field>
        <field name='symbol'>456</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Vida escolar dos alunos do ensino técnico</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>389</field>
        <field name='symbol'>456.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Ingresso</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>390</field>
        <field name='symbol'>456.11</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Processo de seleção,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes a cada etapa do processo de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>391</field>
        <field name='symbol'>456.111</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Planejamento. Orientações,Incluem-se estudos, propostas, programas, editais, exemplares únicos de prova (cadernos de provas) gabaritos (cartões-resposta e cartões do avaliador) e critérios de correção das provas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>392</field>
        <field name='symbol'>456.112</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrições,Incluem-se fichas de inscrição, questionário socioeconômico, solicitação de isenção de pagamento da taxa de inscrição, confirmação ou correção de dados cadastrais e estatística da relação candidato/vaga.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>393</field>
        <field name='symbol'>456.113</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Controle de aplicação de provas,Incluem-se frequência do candidato, relação de candidatos ausentes, inscrições extraviadas, termo de abertura de envelope e ata de sala.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>394</field>
        <field name='symbol'>456.114</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Correção de provas,Incluem-se cadernos de prova utilizados e folhas de resposta.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>395</field>
        <field name='symbol'>456.115</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Recursos,Incluem-se documentos referentes à argumentação do candidato contra os instrumentos de avaliação, aos relatórios de estatística e às respostas aos recursos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>396</field>
        <field name='symbol'>456.116</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Resultados,Incluem-se documentos referentes aos resultados finais do processo de seleção como listagens de apuração, listas de classificados e reclassificados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>397</field>
        <field name='symbol'>456.12</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>398</field>
        <field name='symbol'>456.121</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência voluntária ou facultativa,Incluem-se documentos referentes ao ingresso fora do processo de seleção como definição de vagas, publicação de editais, controle e aplicação de provas, correção, recursos e resultados.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>399</field>
        <field name='symbol'>456.122</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transferência ex officio,Incluem-se documentos referentes à transferência compulsória ou obrigatória em razão de legislação específica.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>400</field>
        <field name='symbol'>456.19</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outras formas de ingresso,Ordenar por: Mandado judicial, Reintegração</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>401</field>
        <field name='symbol'>456.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>402</field>
        <field name='symbol'>456.21</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Matrícula,Incluem-se documentos referentes à matrícula regular, bem como aqueles relativos à matrícula dos alunos que participam de programas de intercâmbio e a sua reintegração.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>403</field>
        <field name='symbol'>456.211</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cancelamento de matrícula: por desistência (voluntária) ou por jubilação (compulsória)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>404</field>
        <field name='symbol'>456.22</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Isenção de disciplinas. Dispensa de disciplinas. Aproveitamento de estudos</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>405</field>
        <field name='symbol'>456.23</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Trancamento</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>406</field>
        <field name='symbol'>456.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>407</field>
        <field name='symbol'>456.31</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Provas. Exames. Trabalhos. Relatórios de estágios,Incluem-se provas, exames, trabalhos e relatórios de estágio, realizados pelos alunos durante o período letivo, bem como os documentos referentes à revisão, retificação das notas e segunda chamada.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>408</field>
        <field name='symbol'>456.32 Reg</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'> </field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>409</field>
        <field name='symbol'>456.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Documentação escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>410</field>
        <field name='symbol'>456.41</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Histórico escolar</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>411</field>
        <field name='symbol'>456.42</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Emissão de diploma</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>412</field>
        <field name='symbol'>456.421</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Expedição,Incluem-se documentos referentes à solicitação de expedição do diploma.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>413</field>
        <field name='symbol'>456.422</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Registro,Incluem-se documentos referentes aos procedimentos de registro do diploma e ao controle de entrega.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>414</field>
        <field name='symbol'>456.423</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Verificação de autenticidade,Incluem-se documentos referentes à solicitação de verificação de autenticidade de diploma pelo Departamento de Polícia Federal (DPF), conselhos profissionais e outros órgãos públicos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>415</field>
        <field name='symbol'>456.43</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assentamentos individuais dos alunos (Dossiês dos alunos),Incluem-se documentos pessoais (cópias da certidão de nascimento ou casamento, dos documentos de identificação dos responsáveis, da identidade e do CPF, caso possua, do certificado de quitação com o serviço militar, do título de eleitor e do comprovante de quitação eleitoral, se for maior de dezoito anos, do comprovante de residência, do passaporte, se for estrangeiro, e dos atestados de saúde física e mental e de óbito, além de fotografia do aluno e do termo de responsabilidade, caso ele seja legalmente incapaz) e documentação escolar (guia de transferência, certificado de conclusão do ensino fundamental, requerimentos, histórico escolar, ficha individual, registro de diploma, ressalva e boletim escolar).,As Instituições Federais de Ensino Superior (IFES) deverão observar que se encontram relacionados os documentos pessoais e escolares que poderão integrar ou não os assentamentos individuais, dependendo dos procedimentos internos que cada instituição adotar na formação dos dossiês dos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>416</field>
        <field name='symbol'>456.5</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime de exercício domiciliar,Incluem-se documentos referentes à aluna gestante e ao aluno portador de afecções, infecções e traumatismos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>417</field>
        <field name='symbol'>456.6</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Monitorias. Estágios não obrigatórios. Programas de iniciação tecnológica,Incluem-se documentos referentes à seleção, encaminhamento, acompanhamento, frequência e avaliação dos alunos nas monitorias, aos estágios não obrigatórios e programas de iniciação tecnológica como a ficha de avaliação de desempenho, relatórios, termos de compromisso e de desligamento ou rescisão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>418</field>
        <field name='symbol'>456.7</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Regime disciplinar dos alunos: penalidades (advertência ou repreensão, suspensão e expulsão)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>419</field>
        <field name='symbol'>490</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes à educação básica e profissional,A classificação de documentos nesta subclasse só deverá ocorrer após apreciação e aprovação pelo Arquivo Nacional.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>420</field>
        <field name='symbol'>500</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>ASSISTÊNCIA ESTUDANTIL</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>421</field>
        <field name='symbol'>510</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Normatização. Regulamentação,Incluem-se documentos referentes à concepção, organização e desenvolvimento das ações de assistência estudantil.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>422</field>
        <field name='symbol'>520</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Programas, convênios e projetos de concessão de benefícios e auxílios aos alunos,Nas subdivisões deste descritor classificam-se documentos referentes às atividades desenvolvidas em decorrência dos programas, convênios e projetos de concessão de benefícios e auxílios de acordo com o Programa Nacional de Assistência Estudantil (PNAES), em consonância com as especificidades de cada uma das Instituições Federais de Ensino Superior (IFES), bem como aqueles referentes às ações de concepção mais ampla, relacionadas à assistência estudantil e ao desenvolvimento de atividades de ensino, pesquisa e extensão.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>423</field>
        <field name='symbol'>521</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Moradia estudantil. Moradia universitária</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>424</field>
        <field name='symbol'>521.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de moradia estudantil (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>425</field>
        <field name='symbol'>521.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso ou de ocupação e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>426</field>
        <field name='symbol'>521.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>427</field>
        <field name='symbol'>522</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Alimentação</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>428</field>
        <field name='symbol'>522.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de alimentação (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>429</field>
        <field name='symbol'>522.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>430</field>
        <field name='symbol'>522.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>431</field>
        <field name='symbol'>523</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Transporte</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>432</field>
        <field name='symbol'>523.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de transporte (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>433</field>
        <field name='symbol'>523.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>434</field>
        <field name='symbol'>523.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>435</field>
        <field name='symbol'>524</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Assistência à saúde física e mental (inclusive rede conveniada)</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>436</field>
        <field name='symbol'>524.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de assistência à saúde física e mental (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>437</field>
        <field name='symbol'>524.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício e encaminhamento para atendimento médico.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>438</field>
        <field name='symbol'>524.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes da assistência médica prestada pela própria instituição e pela rede conveniada como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>439</field>
        <field name='symbol'>525</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inclusão sócio-educacional e digital</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>440</field>
        <field name='symbol'>525.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de inclusão sócio-educacional e digital (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>441</field>
        <field name='symbol'>525.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>442</field>
        <field name='symbol'>525.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>443</field>
        <field name='symbol'>526</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Cultura. Esporte</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>444</field>
        <field name='symbol'>526.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa cultural e esportivo (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>445</field>
        <field name='symbol'>526.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>446</field>
        <field name='symbol'>526.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes dos programas como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>447</field>
        <field name='symbol'>527</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Creche</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>448</field>
        <field name='symbol'>527.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de creche (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>449</field>
        <field name='symbol'>527.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>450</field>
        <field name='symbol'>527.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>451</field>
        <field name='symbol'>528</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Apoio pedagógico</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>452</field>
        <field name='symbol'>528.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento do programa de apoio pedagógico (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>453</field>
        <field name='symbol'>528.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição, ao estabelecimento de níveis ou categorias de usuários do benefício e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>454</field>
        <field name='symbol'>528.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>455</field>
        <field name='symbol'>529</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes a programas, convênios e projetos de concessão de benefícios e auxílios aos alunos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>456</field>
        <field name='symbol'>529.1</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Atendimento aos portadores de necessidades especiais,Incluem-se documentos referentes aos programas, convênios e projetos elaborados e desenvolvidos para o fornecimento de condições básicas para o atendimento aos portadores de necessidades especiais como deficiência motora, deficiência visual (cegos ou com baixa visão), deficiência auditiva, Transtorno de Asperger (transtorno invasivo de desenvolvimento), transtorno do déficit de atenção e hiperatividade, dislexia (transtorno de aprendizagem), altas habilidades e superdotado.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>457</field>
        <field name='symbol'>529.2</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Auxílio para participação e realização de eventos,Incluem-se documentos referentes ao fornecimento de ajuda de custo para a participação e realização de eventos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>458</field>
        <field name='symbol'>529.3</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Isenção de taxas acadêmicas,Incluem-se documentos referentes à isenção do pagamento da taxa de matrícula e de outras taxas acadêmicas.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>459</field>
        <field name='symbol'>529.4</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Concessão de material didático,Incluem-se documentos referentes ao fornecimento de material didático como livros, apostilas e cópias de textos.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>460</field>
        <field name='symbol'>529.5</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Bolsa Auxílio,Nas subdivisões deste descritor classificam-se os documentos referentes à concessão de auxílio pecuniário.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>461</field>
        <field name='symbol'>529.51</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Publicação. Divulgação,Incluem-se documentos referentes ao lançamento da Bolsa Auxílio (editais), à divulgação das vagas e dos critérios de seleção.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>462</field>
        <field name='symbol'>529.52</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Inscrição. Seleção. Admissão. Renovação,Incluem-se documentos referentes à inscrição e à avaliação socioeconômica do candidato, comprovante de vínculo (matrícula), fotografia do aluno, declaração com visto da coordenação do curso, termo de compromisso e as listas de atualização de beneficiados e de renovação do benefício.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>463</field>
        <field name='symbol'>529.53</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Avaliação,Incluem-se documentos referentes às avaliações periódicas e permanentes do programa como os laudos técnicos, o estabelecimento de indicadores, os estudos de ofertas e demandas e os relatórios parciais e finais.</field>
    </row>
    <row>
        <field name='id'>464</field>
        <field name='symbol'>590</field>
        <field name='assunto'> </field>
        <field name='observacoes'>Outros assuntos referentes à assistência estudantil,A classificação de documentos nesta subclasse só deverá ocorrer após apreciação e aprovação pelo Arquivo Nacional.</field>
    </row>
</ROOT>